[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cómo se llama el nuevo lenguaje de programación presentado por Google?",
    "answer": "Carbon",
    "options": ["Swift", "Kotlin", "Carbon", "TypeScript"]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el primer navegador web gráfico?",
    "answer": "Netscape",
    "options": ["Microsoft", "Apple", "Netscape", "Google"]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cómo se llama el primer chip de silicio personalizado de Apple para sus ordenadores?",
    "answer": "M1",
    "options": ["A12", "M1", "Snapdragon", "Ryzen"]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Cuál es la última versión del estándar USB publicada?",
    "answer": "USB4",
    "options": ["USB-C", "USB 3.1", "USB4", "USB 5.0"]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Qué empresa tecnológica es conocida por desarrollar TensorFlow?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Amazon", "Google", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Cuál es el término para un ataque de red que interrumpe el servicio al sobrecargar al objetivo?",
    "answer": "Ataque DDoS",
    "options": ["Phishing", "Ataque DDoS", "Inyección SQL", "XSS"]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Qué significa el acrónimo 'HTTP'?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de hipertexto",
    "options": [
      "Protocolo de transferencia de hipertexto",
      "Proceso de texto de hipervínculo",
      "Protocolo de texto de hipervínculo",
      "Hipertexto Procesador"
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Qué empresa es la desarrolladora principal del sistema operativo Windows?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Apple", "Google", "Microsoft", "IBM"]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza principalmente para desarrollar aplicaciones iOS?",
    "answer": "Swift",
    "options": ["Java", "Swift", "C#", "JavaScript"]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la plataforma en línea para alojar y compartir código desarrollado por Microsoft?",
    "answer": "GitHub",
    "options": ["GitLab", "SourceForge", "GitHub", "Bitbucket"]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Qué significa el acrónimo 'RAM'?",
    "answer": "Random Access Memory",
    "options": [
      "Read Access Memory",
      "Random Access Memory",
      "Run Active Memory",
      "Rapid Access Module"
    ]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Qué empresa lanzó el primer teléfono inteligente disponible comercialmente?",
    "answer": "IBM",
    "options": ["Apple", "Samsung", "IBM", "Motorola"]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cuál es el nombre del sistema operativo basado en Linux y utilizado principalmente en dispositivos Android?",
    "answer": "Android OS",
    "options": ["iOS", "Windows", "Android OS", "Tizen"]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el asistente virtual conocido como Alexa?",
    "answer": "Amazon",
    "options": ["Apple", "Google", "Amazon", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Cuál es el lenguaje principal que se utiliza para diseñar páginas web?",
    "answer": "CSS",
    "options": ["JavaScript", "HTML", "CSS", "PHP"]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Cómo se llama el sistema global de navegación por satélite desarrollado por los Estados Unidos?",
    "answer": "GPS",
    "options": ["GLONASS", "GPS", "Galileo", "BeiDou"]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Cómo se llama el sistema operativo de Google para dispositivos domésticos inteligentes y wearables?",
    "answer": "Wear OS",
    "options": ["Tizen", "Wear OS", "HarmonyOS", "iOS"]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el primer sistema operativo gráfico? interfaz?",
    "answer": "Apple",
    "options": ["IBM", "Microsoft", "Apple", "Xerox"]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿Cuál es el nombre del lenguaje más utilizado para el aprendizaje automático?",
    "answer": "Python",
    "options": ["R", "Python", "Java", "Scala"]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Qué significa 'IoT'?",
    "answer": "Internet de las cosas",
    "options": [
      "Internet de las tareas",
      "Internet de las cosas",
      "Interconexión de la tecnología",
      "Internet de la tecnología"
    ]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿En qué año se lanzó el primer iPhone?",
    "answer": "2007",
    "options": ["2005", "2006", "2007", "2008"]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "¿Quién es considerado el cofundador de Apple junto con Steve Jobs?",
    "answer": "Steve Wozniak",
    "options": ["Bill Gates", "Larry Page", "Steve Wozniak", "Elon Musk"]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿Qué significa 'RAM'?",
    "answer": "Memoria de acceso aleatorio",
    "options": [
      "Memoria de acceso de lectura",
      "Memoria de acceso aleatorio",
      "Memoria de acceso remoto",
      "Memoria de acceso rápido"
    ]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "¿Cuál es la función principal de una GPU?",
    "answer": "Renderizar gráficos",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Renderizar gráficos",
      "Procesar audio",
      "Manejar red solicitudes"
    ]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Cuál¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Windows?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Apple", "IBM", "Microsoft", "Google"]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza a menudo para la IA y el aprendizaje automático?",
    "answer": "Python",
    "options": ["Java", "Python", "C#", "Ruby"]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿En qué año se presentó la World Wide Web al público?",
    "answer": "1991",
    "options": ["1989", "1991", "1993", "1995"]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la empresa matriz de Google?",
    "answer": "Alphabet",
    "options": ["Google LLC", "Alphabet", "Meta", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿En qué tecnología se basan principalmente las criptomonedas?",
    "answer": "Blockchain",
    "options": [
      "Computación cuántica",
      "Blockchain",
      "Aprendizaje automático",
      "Realidad virtual"
    ]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza habitualmente para introducir texto escrito a mano en un ordenador?",
    "answer": "Tableta gráfica",
    "options": ["Pantalla táctil", "Ratón", "Tableta gráfica", "Panel táctil"]
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "¿Quién inventó la World Wide Web?",
    "answer": "Tim Berners-Lee",
    "options": [
      "Bill Gates",
      "Tim Berners-Lee",
      "Steve Jobs",
      "Mark Zuckerberg"
    ]
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "¿Qué significa 'HTTP'?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de hipertexto",
    "options": [
      "Protocolo de transmisión de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de hipertexto",
      "Protocolo de hipertransferencia de texto",
      "Protocolo de hipertransporte de texto"
    ]
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló originalmente el lenguaje de programación Java?",
    "answer": "Sun Microsystems",
    "options": ["Microsoft", "IBM", "Oracle", "Sun Microsystems"]
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza principalmente para desarrollar aplicaciones iOS?",
    "answer": "Swift",
    "options": ["Python", "Swift", "Java", "Kotlin"]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "¿Qué es el ¿Cuál es la función principal de un SSD?",
    "answer": "Almacenamiento",
    "options": [
      "Memoria",
      "Procesamiento",
      "Almacenamiento",
      "Administración de energía"
    ]
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "¿Cuál es la empresa que desarrolla Android?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Microsoft", "Samsung", "Google"]
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "¿Cuál es el nombre del servicio de almacenamiento en la nube de Apple?",
    "answer": "iCloud",
    "options": ["Google Drive", "OneDrive", "iCloud", "Dropbox"]
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "¿Cuál de estos es un framework de JavaScript?",
    "answer": "React",
    "options": ["Flask", "Django", "Ruby on Rails", "React"]
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "¿Qué significa 'IoT'?",
    "answer": "Internet de las cosas",
    "options": [
      "Internet de la tecnología",
      "Internet de las cosas",
      "Interconexión de las cosas",
      "Tecnología operativa integrada"
    ]
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza habitualmente para proteger las transacciones en línea?",
    "answer": "HTTPS",
    "options": ["FTP", "HTTP", "SMTP", "HTTPS"]
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "¿Qué significa 'CSS'?",
    "answer": "Hojas de estilo en cascada",
    "options": [
      "Sintaxis de estilo de computadora",
      "Sintaxis de estilo en cascada",
      "Hojas de estilo en cascada",
      "Hojas de estilo de código"
    ]
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "¿Qué empresa es dueña de LinkedIn?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Facebook", "Google", "Microsoft", "Twitter"]
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "¿Qué concepto informático se utiliza para proteger las comunicaciones en las VPN?",
    "answer": "Cifrado",
    "options": [
      "Autenticación",
      "Análisis de datos",
      "Cifrado",
      "Segmentación de red"
    ]
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "¿Qué significa el acrónimo 'LAN'?",
    "answer": "Red de área local",
    "options": [
      "Red de área larga",
      "Red de área local",
      "Red de área grande",
      "Red de acceso vinculado"
    ]
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "¿Qué tipo de software es Linux?",
    "answer": "Sistema operativo",
    "options": [
      "Procesador de textos",
      "Navegador web",
      "Sistema operativo",
      "Programa de hoja de cálculo"
    ]
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "¿Cuál es el propósito de CAPTCHA?",
    "answer": "Para verificar usuarios humanos",
    "options": [
      "Para cifrar datos",
      "Para verificar usuarios humanos",
      "Para monitorear el tráfico",
      "Para comprimir imágenes"
    ]
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza principalmente para la estructura de páginas web?",
    "answer": "HTML",
    "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "Python"]
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Android?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Google", "Microsoft", "Nokia"]
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "¿Cuál es el propósito principale de una dirección IP?",
    "answer": "Para identificar dispositivos en una red",
    "options": [
      "Para almacenar archivos",
      "Para medir la velocidad de Internet",
      "Para identificar dispositivos en una red",
      "Para conectarse a WiFi"
    ]
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "¿Para qué se usa Git habitualmente?",
    "answer": "Control de versiones",
    "options": [
      "Cifrado",
      "Gestión de bases de datos",
      "Control de versiones",
      "Redes"
    ]
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "¿Qué significa VPN?",
    "answer": "Red privada virtual",
    "options": [
      "Red virtual protegida",
      "Red privada verificada",
      "Red personal virtual",
      "Red privada virtual"
    ]
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "¿Qué dispositivo permite la comunicación inalámbrica entre computadoras?",
    "answer": "Wi-Fi adaptador",
    "options": ["Enrutador", "Adaptador Wi-Fi", "Módem", "Disco duro"]
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "¿De qué se compone un byte?",
    "answer": "8 bits",
    "options": ["4 bits", "8 bits", "16 bits", "32 bits"]
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "¿Qué empresa creó el primer microprocesador?",
    "answer": "Intel",
    "options": ["AMD", "Apple", "Intel", "IBM"]
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza principalmente para el análisis de datos?",
    "answer": "Python",
    "options": ["JavaScript", "Java", "Python", "PHP"]
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "¿Cómo se llama el ¿La plataforma de nube de Amazon?",
    "answer": "AWS (Amazon Web Services)",
    "options": ["Azure", "GCP", "AWS", "IBM Cloud"]
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "¿Qué se usa comúnmente para enfriar la CPU de una computadora?",
    "answer": "Disipador de calor",
    "options": [
      "Fuente de alimentación",
      "Disipador de calor",
      "Placa base",
      "Disco duro"
    ]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un algoritmo?",
    "answer": "Resolver un problema",
    "options": [
      "Diseñar una base de datos",
      "Resolver un problema",
      "Formatear texto",
      "Monitorear el tráfico de red"
    ]
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "¿Qué tipo de memoria es volátil?",
    "answer": "RAM",
    "options": ["Disco duro", "RAM", "SSD", "ROM"]
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "¿Qué prueba el comando 'ping'?",
    "answer": "Conectividad de red",
    "options": [
      "Duración de la batería",
      "Estado del sistema",
      "Conectividad de red",
      "Velocidad de la CPU"
    ]
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "¿Cuál es el término para crear una copia de datos para evitar pérdidas?",
    "answer": "Copia de seguridad",
    "options": ["Clonación", "Cifrado", "Copia de seguridad", "Recuperación"]
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "¿Qué significa HDMI?",
    "answer": "Interfaz multimedia de alta definición",
    "options": [
      "Interfaz de gestión de datos de alta definición",
      "Interfaz multimedia de alta definición",
      "Interfaz de medios de disco duro",
      "Entrada multimedia de alta cantidad de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "¿Qué tipo de dispositivo es un enrutador?",
    "answer": "Dispositivo de red",
    "options": [
      "Dispositivo de almacenamiento",
      "Dispositivo de entrada",
      "Dispositivo de salida",
      "Dispositivo de red"
    ]
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "¿Qué símbolo se usa para los comentarios en Python?",
    "answer": "#",
    "options": ["#", "//", "/*", "%"]
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "¿Cuál es un tipo común de malware?",
    "answer": "Virus",
    "options": ["Parche de software", "Firewall", "Virus", "Sistema operativo"]
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "¿Qué significa 'SSD'?",
    "answer": "Unidad de estado sólido",
    "options": [
      "Dispositivo de almacenamiento estático",
      "Disco de almacenamiento sólido",
      "Estado sólido Unidad",
      "Unidad de almacenamiento segura"
    ]
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "¿Quién es conocido por cofundar Microsoft?",
    "answer": "Bill Gates",
    "options": ["Larry Page", "Steve Wozniak", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg"]
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "¿Qué tipo de red conecta computadoras dentro de un área pequeña, como una oficina?",
    "answer": "LAN",
    "options": ["WAN", "MAN", "LAN", "PAN"]
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de una API?",
    "answer": "Permitir que las aplicaciones interactúen",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Procesar datos",
      "Permitir que las aplicaciones interactúen",
      "Asegurar redes"
    ]
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza para capturar imágenes?",
    "answer": "Cámara",
    "options": ["Micrófono", "Escáner", "Impresora", "Cámara"]
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "¿Qué sitio web es conocido por la transmisión de videos?",
    "answer": "YouTube",
    "options": ["Twitter", "Instagram", "YouTube", "Google"]
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza para el análisis estadístico?",
    "answer": "R",
    "options": ["Java", "C#", "Python", "R"]
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "¿Cuál es el principal lenguaje de programación utilizado para iOS?",
    "answer": "Swift",
    "options": ["Python", "Java", "Objective-C", "Swift"]
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "¿En qué año se lanzó la primera versión de Windows?",
    "answer": "1985",
    "options": ["1985", "1990", "1995", "2000"]
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "¿Qué significa SMTP?",
    "answer": "Protocolo simple de transferencia de correo",
    "options": [
      "Protocolo seguro de transferencia de correo",
      "Protocolo estándar de texto de correo",
      "Protocolo simple de transferencia de correo",
      "Protocolo estándar de transferencia de mensajes"
    ]
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el asistente personal 'Siri'?",
    "answer": "Apple",
    "options": ["Google", "Microsoft", "Amazon", "Apple"]
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "¿Cuál es el nombre del servicio en la nube de Microsoft?",
    "answer": "Azure",
    "options": ["AWS", "GCP", "OneDrive", "Azure"]
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "¿Qué motor de búsqueda fue fundado por Sergey Brin y Larry Page?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Bing", "Yahoo", "Google", "DuckDuckGo"]
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "¿Qué significa ASCII?",
    "answer": "Código estándar americano para el intercambio de información",
    "options": [
      "Código del sistema americano para la información internacional",
      "Código estándar americano para el intercambio de información",
      "Índice avanzado de información de codificación del sistema",
      "Código del sistema americano para la información interactiva"
    ]
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "¿Qué es un terabyte?",
    "answer": "Una unidad de medida de la información digital. almacenamiento",
    "options": [
      "Un lenguaje de programación",
      "Una unidad de potencia de procesamiento",
      "Una unidad de almacenamiento digital",
      "Un tipo de red"
    ]
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el popular juego 'Minecraft'?",
    "answer": "Mojang",
    "options": ["Epic Games", "Mojang", "Valve", "Blizzard"]
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "¿Cuál es el término para un error de software que afecta la seguridad?",
    "answer": "Vulnerabilidad",
    "options": ["Fallo", "Error", "Vulnerabilidad", "Retraso"]
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un firewall?",
    "answer": "Para proteger una red de accesos no autorizados",
    "options": [
      "Para mejorar la velocidad de Internet",
      "Para almacenar datos",
      "Para proteger una red de accesos no autorizados",
      "Para administrar contraseñas"
    ]
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "¿Qué lenguaje se usa a menudo para la programación del sistema?",
    "answer": "C",
    "options": ["HTML", "C", "JavaScript", "SQL"]
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "¿Qué significa el acrónimo USB?",
    "answer": "Bus serie universal",
    "options": [
      "Bus universal del sistema",
      "Bus universal de almacenamiento",
      "Bus serie universal",
      "Bloque de sistema unificado"
    ]
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "¿Cuál es el nombre del lenguaje que se usa principalmente para diseñar páginas web?",
    "answer": "CSS",
    "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "PHP"]
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "¿Qué lenguaje de base de datos se utiliza para gestionar bases de datos relacionales?",
    "answer": "SQL",
    "options": ["HTML", "Python", "Java", "SQL"]
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "¿Qué significa 'URL'?",
    "answer": "Localizador uniforme de recursos",
    "options": [
      "Localizador uniforme de recursos",
      "Enlace de recurso universal",
      "Enlace de referencia único",
      "Localizador de recuperación universal"
    ]
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza habitualmente para el almacenamiento de datos?",
    "answer": "Disco duro",
    "options": ["CPU", "Disco duro", "Placa base", "Tarjeta gráfica"]
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "¿Qué tipo de malware se disfraza de software legítimo?",
    "answer": "Troyano",
    "options": ["Virus", "Troyano", "Gusano", "Ransomware"]
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación está diseñado específicamente para la creación de scripts web?",
    "answer": "JavaScript",
    "options": ["C++", "Python", "JavaScript", "Ruby"]
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "¿Cuál es el propósito de una CPU en una computadora?",
    "answer": "Procesar instrucciones",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Procesar instrucciones",
      "Administrar el tráfico de red",
      "Mostrar imágenes"
    ]
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "¿Qué se usa comúnmente para almacenar datos a largo plazo en las computadoras?",
    "answer": "Disco duro",
    "options": ["RAM", "CPU", "Disco duro", "GPU"]
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el Navegador Chrome?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Microsoft", "Mozilla", "Google"]
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "¿Qué significa SSL?",
    "answer": "Capa de sockets seguros",
    "options": [
      "Capa de sistemas seguros",
      "Capa de sockets seguros",
      "Bloqueo de seguridad del sistema",
      "Capa segura estándar"
    ]
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "¿Qué tipo de memoria se utiliza para el BIOS en una computadora?",
    "answer": "ROM",
    "options": ["RAM", "ROM", "SSD", "Disco duro"]
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "¿Qué es 'phishing'?",
    "answer": "Un tipo de estafa en línea",
    "options": [
      "Una forma de almacenamiento de datos",
      "Un protocolo de red",
      "Un tipo de estafa en línea",
      "Un lenguaje de programación"
    ]
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "¿Qué empresa es conocida por crear la consola de videojuegos 'PlayStation'?",
    "answer": "Sony",
    "options": ["Microsoft", "Nintendo", "Sony", "Sega"]
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "¿Qué significa GPU?",
    "answer": "Unidad de procesamiento gráfico",
    "options": [
      "Unidad de procesamiento general",
      "Unidad de procesamiento gráfico",
      "Unidad de procesamiento global",
      "Unidad de procesamiento de gigabytes"
    ]
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su ¿Simplicidad y legibilidad?",
    "answer": "Python",
    "options": ["Java", "Python", "C++", "Perl"]
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "¿Qué significa IoT?",
    "answer": "Internet de las cosas",
    "options": [
      "Internet de las herramientas",
      "Internet de las cosas",
      "Innovación tecnológica",
      "Instancia de la tecnología"
    ]
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "¿Cuál es el propósito de una API?",
    "answer": "Permitir que diferentes programas se comuniquen",
    "options": [
      "Aumentar la potencia de procesamiento",
      "Almacenar datos",
      "Mejorar los gráficos",
      "Permitir que diferentes programas se comuniquen"
    ]
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Android?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Microsoft", "Google", "IBM"]
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "¿Qué término describe el acceso no autorizado a una red?",
    "answer": "Hacking",
    "options": ["Cracking", "Hacking", "Breach", "Spoofing"]
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "¿Cuál de estos es un sistema de gestión de contenido popular?",
    "answer": "WordPress",
    "options": ["WordPress", "Excel", "Oracle", "Photoshop"]
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "¿Qué tecnología se utiliza para crear realidad virtual?",
    "answer": "Gafas de realidad virtual",
    "options": [
      "Teléfonos inteligentes",
      "Gafas de realidad virtual",
      "Escritorios",
      "Televisores inteligentes"
    ]
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "What is the purpose of cookies on websites?",
    "answer": "Para almacenar datos de usuario",
    "options": [
      "Para aumentar la velocidad",
      "Para mejorar el diseño",
      "Para almacenar datos de usuario",
      "Para aumentar el almacenamiento"
    ]
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para enviar correo electrónico?",
    "answer": "SMTP",
    "options": ["FTP", "SMTP", "HTTP", "IMAP"]
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza a menudo para la IA?",
    "answer": "Python",
    "options": ["Java", "Ruby", "Python", "HTML"]
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "¿Cuál es el propósito del DNS?",
    "answer": "Para traducir nombres de dominio a direcciones IP",
    "options": [
      "Para traducir nombres de dominio a direcciones IP",
      "Para crear cortafuegos",
      "Para cifrar datos",
      "Para administrar el almacenamiento de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "¿Qué plataforma de redes sociales fundó Mark Zuckerberg?",
    "answer": "Facebook",
    "options": ["Twitter", "LinkedIn", "Instagram", "Facebook"]
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "¿Qué significa la 'S' en HTTPS?",
    "answer": "Seguro",
    "options": ["Servidor", "Seguro", "Sesión", "Estándar"]
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "¿Cuál es el término para los datos que describen otros datos?",
    "answer": "Metadatos",
    "options": ["Caché", "Metadatos", "Cookies", "Caché"]
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "¿Cuál es el principal función de la RAM?",
    "answer": "Para almacenar datos temporalmente",
    "options": [
      "Para almacenar datos permanentemente",
      "Para mostrar gráficos",
      "Para almacenar datos temporalmente",
      "Para procesar código"
    ]
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "¿Cuál de estos es un estándar común de comunicación inalámbrica?",
    "answer": "Bluetooth",
    "options": ["Fibra óptica", "USB", "Ethernet", "Bluetooth"]
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "¿Qué significa la 'C' en CPU?",
    "answer": "Central",
    "options": ["Central", "Core", "Control", "Compute"]
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "¿Cuál de estos es un proveedor de almacenamiento en la nube?",
    "answer": "Dropbox",
    "options": ["Microsoft Word", "Adobe", "Dropbox", "Linux"]
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "¿Qué comando se utiliza para copiar archivos en Linux?",
    "answer": "cp",
    "options": ["copy", "cp", "mv", "rm"]
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "¿Cuál es el propósito de una VPN?",
    "answer": "Para proporcionar acceso seguro a una red privada",
    "options": [
      "Para aumentar la velocidad de descarga",
      "Para proporcionar acceso seguro a una red privada",
      "Para supervisar el rendimiento del sistema",
      "Para gestionar el almacenamiento"
    ]
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza para conectarse a Internet?",
    "answer": "Módem",
    "options": ["Monitor", "Módem", "Ratón", "Teclado"]
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "¿Qué significa 'PHP'?",
    "answer": "Preprocesador de hipertexto",
    "options": [
      "Procesador de hipertexto previo",
      "Procesamiento de hipertexto por protocolo",
      "Preprocesador de hipertexto",
      "Procesador de hipertexto personal"
    ]
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "¿Qué es 'malware'?",
    "answer": "Software malicioso",
    "options": [
      "Software malicioso",
      "Un tipo de hardware",
      "Un lenguaje de codificación",
      "Una herramienta de red"
    ]
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "¿Qué sistema operativo es de código abierto?",
    "answer": "Linux",
    "options": ["macOS", "Windows", "Linux", "iOS"]
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "¿Qué significa 'PDF'?",
    "answer": "Formato de documento portátil",
    "options": [
      "Formato de documento portátil",
      "Archivo de datos públicos",
      "Formato de datos de página",
      "Formato de diseño de impresión"
    ]
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "¿Qué significa HTML?",
    "answer": "Lenguaje de marcado de hipertexto",
    "Options": [
      "Lenguaje de marcado de hipervínculo",
      "Lenguaje de marcado de hipertexto",
      "Lenguaje de máquina de hipertexto",
      "Lenguaje de máquina de hipervínculo"
    ]
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un enrutador?",
    "answer": "Enrutar datos entre redes",
    "options": [
      "Aumentar la velocidad",
      "Monitorear el rendimiento",
      "Almacenar datos",
      "Enrutar datos entre redes"
    ]
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "¿Qué empresa creó la consola de juegos Xbox?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Sony", "Nintendo", "Microsoft", "Sega"]
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "¿Cuál de estos es un sistema operativo común para teléfonos inteligentes?",
    "answer": "Android",
    "options": ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"]
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "¿Qué es la computación en la nube?",
    "answer": "Almacenamiento y acceso a datos a través de Internet",
    "options": [
      "Un tipo de base de datos",
      "Un lenguaje de programación",
      "Almacenamiento y acceso a datos a través de Internet",
      "Un tipo de hardware"
    ]
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "¿Qué lenguaje se usa comúnmente para el desarrollo web backend?",
    "answer": "PHP",
    "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "PHP"]
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un navegador web?",
    "answer": "Para acceder y visualizar sitios web",
    "options": [
      "Para editar fotos",
      "Para acceder y visualizar sitios web",
      "Para administrar el almacenamiento de datos",
      "Para escribir código"
    ]
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "¿Qué tecnología se utiliza para los pagos móviles?",
    "answer": "NFC",
    "options": ["VPN", "DNS", "NFC", "Wi-Fi"]
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "¿Qué significa RAM?",
    "answer": "Memoria de acceso aleatorio",
    "options": [
      "Memoria de acceso de lectura",
      "Memoria de acceso aleatorio",
      "Memoria de acceso confiable",
      "Memoria de acceso de registro"
    ]
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "¿Qué ¿Qué empresa es conocida por el iPhone?",
    "answer": "Apple",
    "options": ["Samsung", "Apple", "Google", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "¿Qué lenguaje se usa ampliamente para el desarrollo frontend?",
    "answer": "JavaScript",
    "options": ["Python", "C++", "JavaScript", "PHP"]
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "¿Para qué se usa SSL?",
    "answer": "Cifrar datos en sitios web",
    "options": [
      "Cifrar datos en sitios web",
      "Aumentar la velocidad del sitio web",
      "Crear diseños de sitios web",
      "Almacenar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "¿Cuál de estas es una plataforma de redes sociales popular?",
    "answer": "Twitter",
    "options": ["Twitter", "Netflix", "Spotify", "Zoom"]
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "¿Qué significa la 'B' en 'BIOS'?",
    "answer": "Básico",
    "options": ["Básico", "Binario", "Búfer", "Bus"]
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "¿Qué tipo de aplicación se ejecuta en un navegador web?",
    "answer": "Aplicación web",
    "options": [
      "Aplicación de escritorio",
      "Aplicación móvil",
      "Aplicación web",
      "Aplicación de servidor"
    ]
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "¿Qué componente procesa imágenes en una computadora?",
    "answer": "GPU",
    "options": ["CPU", "GPU", "RAM", "SSD"]
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "¿Qué es 'spam'?",
    "answer": "Mensajes no deseados o no solicitados",
    "options": [
      "Un lenguaje de codificación",
      "Un componente de hardware",
      "Mensajes no deseados o no solicitados",
      "Una herramienta de red"
    ]
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "¿Cuál es el término para guardar archivos en un servidor remoto?",
    "answer": "Almacenamiento en la nube",
    "options": [
      "Almacenamiento en la nube",
      "Minería de datos",
      "Agrupamiento de servidores",
      "Almacenamiento en caché de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza para ingresar datos?",
    "answer": "Teclado",
    "options": ["Monitor", "Teclado", "Impresora", "Altavoz"]
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "¿Qué¿Para qué se utiliza SQL?",
    "answer": "Administrar bases de datos",
    "options": [
      "Crear sitios web",
      "Administrar bases de datos",
      "Diseñar gráficos",
      "Encriptar archivos"
    ]
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Mac?",
    "answer": "Apple",
    "options": ["Apple", "Microsoft", "IBM", "Oracle"]
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "¿Qué significa CPU?",
    "answer": "Unidad central de procesamiento",
    "options": [
      "Unidad central de programación",
      "Unidad de procesamiento de la computadora",
      "Unidad central de procesamiento",
      "Unidad de procesamiento de control"
    ]
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "¿Cuál es el lenguaje principal que se utiliza para crear aplicaciones iOS?",
    "answer": "Swift",
    "options": ["Swift", "Java", "Python", "Ruby"]
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para la navegación segura en Internet?",
    "answer": "HTTPS",
    "options": ["HTTP", "FTP", "SMTP", "HTTPS"]
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "¿Cuál de estos es un software antivirus?",
    "answer": "Norton",
    "options": ["Excel", "Photoshop", "Norton", "Linux"]
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "¿Qué componente se considera el 'cerebro' de una computadora?",
    "answer": "CPU",
    "options": ["RAM", "GPU", "CPU", "Placa base"]
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "¿Qué significa GUI?",
    "answer": "Interfaz gráfica de usuario",
    "options": [
      "Interfaz de usuario general",
      "Interfaz gráfica de usuario",
      "Interfaz de usuario generada",
      "Interfaz de usuario de cuadrícula"
    ]
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Windows?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Apple", "Google", "Microsoft", "IBM"]
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "¿Qué significa USB?",
    "answer": "Bus serie universal",
    "options": [
      "Bus serie universal",
      "Base serie unificada",
      "Bus de servicio universal",
      "Base de señal universal"
    ]
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "¿Cuál es el lenguaje principal utilizado para el desarrollo de Android?",
    "answer": "Java",
    "options": ["JavaScript", "Python", "Java", "Swift"]
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "¿Qué empresa creó la consola PlayStation?",
    "answer": "Sony",
    "options": ["Microsoft", "Sony", "Nintendo", "Sega"]
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "¿Qué significa VPN?",
    "answer": "Red privada virtual",
    "options": [
      "Red virtual protegida",
      "Red privada virtual",
      "Red privada visual",
      "Red privada verificada"
    ]
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para recuperar el correo electrónico?",
    "answer": "IMAP",
    "options": ["FTP", "SMTP", "IMAP", "HTTPS"]
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "¿Para qué se utiliza principalmente HTML?",
    "answer": "Crear páginas web",
    "options": [
      "Programar juegos",
      "Crear páginas web",
      "Análisis de datos",
      "Edición de vídeo"
    ]
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "¿Cuál es el uso principal de JavaScript?",
    "answer": "Desarrollo web",
    "options": [
      "Desarrollo de juegos",
      "Análisis de datos",
      "Aplicaciones móviles",
      "Desarrollo web"
    ]
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza habitualmente para el desarrollo de aplicaciones iOS?",
    "answer": "Swift",
    "options": ["JavaScript", "Python", "Java", "Swift"]
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el primer teléfono inteligente?",
    "answer": "IBM",
    "options": ["Apple", "IBM", "Nokia", "Samsung"]
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "¿Qué es el software de código abierto?",
    "answer": "Software con código fuente disponible libremente",
    "options": [
      "Software que se puede descargar gratis",
      "Software con código fuente disponible libremente",
      "Software con una licencia paga",
      "Software que no tiene soporte"
    ]
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "¿Cuál es el lenguaje principal que se utiliza para la ciencia de datos?",
    "answer": "Python",
    "options": ["Ruby", "Python", "JavaScript", "HTML"]
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "¿Qué significa CSS?",
    "answer": "Hojas de estilo en cascada",
    "options": [
      "Hojas de estilo en cascada",
      "Hojas de estilo de computadora",
      "Scripts de estilo personalizados",
      "Estilo creativo Hojas de cálculo"
    ]
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "¿Qué tecnología se utiliza a menudo para el procesamiento de grandes volúmenes de datos?",
    "answer": "Hadoop",
    "options": ["Photoshop", "Hadoop", "MySQL", "AutoCAD"]
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "¿Cuál es la función de un cortafuegos?",
    "answer": "Bloquear el acceso no autorizado a una red",
    "options": [
      "Acelerar la red",
      "Bloquear el acceso no autorizado a una red",
      "Monitorear el rendimiento",
      "Almacenar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "¿Qué empresa es conocida por sus servicios de computación en la nube como AWS?",
    "answer": "Amazon",
    "options": ["Google", "Apple", "Amazon", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "¿Cuál es el término para ajustar el código para mejorar el rendimiento?",
    "answer": "Optimización",
    "options": [
      "Depuración",
      "Refactorización",
      "Optimización",
      "Control de versiones"
    ]
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "¿Qué software se usa ampliamente para el diseño gráfico?",
    "answer": "Adobe Photoshop",
    "options": ["Adobe Illustrator", "CorelDRAW", "Adobe Photoshop", "Inkscape"]
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "¿Qué significa SQL?",
    "answer": "Lenguaje de consulta estructurado",
    "options": [
      "Lenguaje de consulta estructurado",
      "Lenguaje de consulta simple",
      "Lenguaje de consulta estándar",
      "Lenguaje de consulta seguro"
    ]
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "¿Qué ¿Cuál es la función principal de un disco duro?",
    "answer": "Almacenar datos",
    "options": [
      "Aumentar la velocidad",
      "Almacenar datos",
      "Procesar gráficos",
      "Conectarse a Internet"
    ]
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "¿Qué es 'phishing'?",
    "answer": "Una forma de ciberataque para robar información",
    "options": [
      "Una forma de eliminar archivos",
      "Una forma de ciberataque para robar información",
      "Un método de cifrado de archivos",
      "Un error de codificación"
    ]
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "¿Cuál de estos es un motor de búsqueda?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Amazon", "Twitter", "Google", "Facebook"]
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un SSD?",
    "answer": "Almacenar datos",
    "options": [
      "Para mejorar la velocidad",
      "Para almacenar datos",
      "Para procesar código",
      "Para conectar dispositivos"
    ]
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "¿Qué lenguaje se conoce para el diseño de páginas web?",
    "answer": "CSS",
    "options": ["HTML", "Java", "CSS", "Python"]
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "¿Qué significa la 'F' en FPGA?",
    "answer": "Campo",
    "options": ["Rápido", "Flexible", "Campo", "Función"]
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "¿Cuál es el propósito de RAID?",
    "answer": "Almacenar datos de forma redundante",
    "options": [
      "Crear una máquina virtual",
      "Almacenar datos de forma redundante",
      "Optimizar los gráficos",
      "Aumentar la velocidad de la CPU"
    ]
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "¿Cuál es el comando de Linux más utilizado para cambiar directorios?",
    "answer": "cd",
    "options": ["cp", "rm", "cd", "mv"]
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "¿Cuál es el tamaño máximo de archivo para FAT32?",
    "answer": "4 GB",
    "options": ["2 GB", "4 GB", "8 GB", "16 GB"]
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "¿Qué significa SaaS?",
    "answer": "Software como servicio",
    "options": [
      "Servicio como software",
      "Software como servicio",
      "Sistema como software",
      "Servicio y software"
    ]
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "¿Qué empresa desarrolló el teléfono inteligente Pixel?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Microsoft", "Samsung", "Google"]
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "¿Cuál es el propósito del DNS?",
    "answer": "Para asignar nombres de dominio a direcciones IP",
    "options": [
      "Para administrar correos electrónicos",
      "Para asignar nombres de dominio a direcciones IP",
      "Para cifrar datos",
      "Para monitorear el rendimiento"
    ]
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de HTML?",
    "answer": "Para crear la estructura de las páginas web",
    "options": [
      "Para crear aplicaciones",
      "Para cifrar datos",
      "Para dar estilo a las páginas web",
      "Para crear la estructura de las páginas web"
    ]
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "¿Qué significa JPEG?",
    "answer": "Grupo conjunto de expertos en fotografía",
    "options": [
      "Grupo conjunto de expertos en fotografía",
      "Java Platform Enterprise Gráficos",
      "Grupo de edición de píxeles conjunta",
      "Gráficos de edición de imágenes en Java"
    ]
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "¿Qué empresa fabrica los dispositivos Surface?",
    "answer": "Microsoft",
    "options": ["Apple", "Samsung", "Sony", "Microsoft"]
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza principalmente para el cálculo estadístico?",
    "answer": "R",
    "options": ["Python", "Java", "R", "SQL"]
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "¿Cuál es la función principal de Git?",
    "answer": "Control de versiones",
    "options": [
      "Almacenamiento de datos",
      "Desarrollo de juegos",
      "Representación de gráficos",
      "Control de versiones"
    ]
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "¿Qué dispositivo captura y digitaliza imágenes?",
    "answer": "Escáner",
    "options": ["Impresora", "Escáner", "Monitor", "Proyector"]
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "¿Qué significa ISP?",
    "answer": "Proveedor de servicios de Internet",
    "options": [
      "Proveedor de señal de Internet",
      "Proveedor de servicios de Internet",
      "Procesador interno del sistema",
      "Punto de suministro de Internet"
    ]
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "¿Para qué se utiliza un certificado SSL?",
    "answer": "Cifrar el tráfico web",
    "options": [
      "Crear páginas web",
      "Almacenar datosta",
      "Cifrado de tráfico web",
      "Diseño de gráficos"
    ]
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "¿Qué significa FTP?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de archivos",
    "options": [
      "Programa de seguimiento de archivos",
      "Protocolo de transferencia de archivos",
      "Programa de transporte de archivos",
      "Protocolo de transferencia rápida"
    ]
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "¿Qué servicio en la nube proporciona Microsoft?",
    "answer": "Azure",
    "options": ["iCloud", "AWS", "Dropbox", "Azure"]
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "¿Qué dispositivo genera información visual?",
    "answer": "Monitor",
    "options": ["Teclado", "Ratón", "Monitor", "Micrófono"]
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un enrutador?",
    "answer": "Dirigir datos entre redes",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Procesar datos",
      "Dirigir datos entre redes",
      "Cifrar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "¿Para qué se utiliza CSS?",
    "answer": "Dar estilo a páginas web",
    "options": [
      "Estructurar páginas web",
      "Programar aplicaciones",
      "Dar estilo a páginas web",
      "Gestión de bases de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza principalmente para el desarrollo de IA?",
    "answer": "Python",
    "options": ["Java", "HTML", "CSS", "Python"]
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un servidor proxy?",
    "answer": "Actuar como un intermediario para las solicitudes",
    "options": [
      "Para mejorar el rendimiento de la CPU",
      "Para almacenar datos",
      "Para actuar como intermediario para las solicitudes",
      "Para procesar gráficos"
    ]
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "¿Qué significa RAM?",
    "answer": "Memoria de acceso aleatorio",
    "options": [
      "Memoria de asignación aleatoria",
      "Memoria de acceso aleatorio",
      "Módulo de acceso rápido",
      "Módulo de acceso de lectura"
    ]
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "¿Qué empresa creó el iPhone?",
    "answer": "Apple",
    "options": ["Apple", "Samsung", "Nokia", "Sony"]
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "¿Qué significa LAN?",
    "answer": "Red de área local",
    "options": [
      "Red de área local",
      "Red de área grande",
      "Red de acceso vinculado",
      "Red de acceso ligero"
    ]
  },
  {
    "id": 201,
    "question": "¿Qué tipo de datos se utiliza para los valores verdaderos/falsos?",
    "answer": "Boolean",
    "options": ["Integer", "String", "Boolean", "Float"]
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "¿Qué empresa posee el sistema operativo Android?",
    "answer": "Google",
    "options": ["Apple", "Google", "Microsoft", "Samsung"]
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "¿Qué significa BIOS?",
    "answer": "Sistema básico de entrada/salida",
    "options": [
      "Sistema básico de información en línea",
      "Sistema básico de entrada/salida",
      "Sistema binario de entrada/salida",
      "Sistema operativo integrado"
    ]
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "¿Cuál de estas es una memoria principal?",
    "answer": "RAM",
    "options": ["RAM", "Disco duro", "Unidad flash", "CD-ROM"]
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "¿Qué tipo de base de datos es MySQL?",
    "answer": "Relacional",
    "options": [
      "No relacional",
      "Relacional",
      "Distribuida",
      "Basada en archivos"
    ]
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "¿Qué lenguaje de codificación se utiliza habitualmente para la automatización?",
    "answer": "Python",
    "options": ["JavaScript", "Python", "HTML", "CSS"]
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "¿Para qué se utiliza HTTP?",
    "answer": "Transferencia de páginas web",
    "options": [
      "Cifrado de datos",
      "Almacenamiento de imágenes",
      "Transferencia de páginas web",
      "Procesamiento de vídeo"
    ]
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "¿Cuál es el propósito de las cookies?",
    "answer": "Para almacenar datos de usuario para sitios web",
    "options": [
      "Para mejorar la seguridad",
      "Para rastrear versiones de software",
      "Para almacenar datos de usuario para sitios web",
      "Para mostrar anuncios"
    ]
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "¿Qué dispositivo se utiliza para grabar sonido?",
    "answer": "Micrófono",
    "options": ["Altavoz", "Micrófono", "Auriculares", "Proyector"]
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "¿Cuál es el número máximo de preguntas en esta lista?",
    "answer": "250",
    "options": ["50", "150", "250", "300"]
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "¿Qué significa 'HTTP'?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de hipertexto",
    "options": [
      "Protocolo de transporte de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de hipervínculo",
      "Protocolo de traducción de hipertexto"
    ]
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de un firewall?",
    "answer": "Bloquear el acceso no autorizado a una red",
    "options": [
      "Acelerar la conexión a Internet",
      "Monitorear el tráfico",
      "Bloquear el acceso no autorizado a una red",
      "Cifrar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 213,
    "question": "¿Qué significa 'URL'?",
    "answer": "Localizador uniforme de recursos",
    "options": [
      "UniversalLocalizador de recursos",
      "Localizador uniforme de recursos",
      "Enlace uniforme de recursos",
      "Enlace universal de recursos"
    ]
  },
  {
    "id": 214,
    "question": "¿Cuál es el uso principal de un enrutador?",
    "answer": "Conectar varias redes",
    "options": [
      "Conectar computadoras a una impresora",
      "Conectar varias redes",
      "Almacenar datos",
      "Administrar actualizaciones de software"
    ]
  },
  {
    "id": 215,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se usa principalmente para el desarrollo web?",
    "answer": "JavaScript",
    "options": ["C++", "Java", "Python", "JavaScript"]
  },
  {
    "id": 216,
    "question": "¿Qué es una base de datos?",
    "answer": "Una colección estructurada de datos",
    "options": [
      "Un programa para cálculos",
      "Una colección estructurada de datos",
      "Un tipo de hardware",
      "Una aplicación web"
    ]
  },
  {
    "id": 217,
    "question": "¿Qué significa 'SQL'?",
    "answer": "Lenguaje de consulta estructurado",
    "options": [
      "Lenguaje de consulta estructurado",
      "Lenguaje de consulta simple",
      "Lenguaje de consulta estándar",
      "Lenguaje de consulta seguro"
    ]
  },
  {
    "id": 218,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un motor de búsqueda?",
    "answer": "Ayudar a los usuarios a encontrar información en línea",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Proporcionar acceso a Internet",
      "Ayudar a los usuarios a encontrar información en línea",
      "Administrar sitios web"
    ]
  },
  {
    "id": 219,
    "question": "¿Qué significa 'CSS'?",
    "answer": "Hojas de estilo en cascada",
    "options": [
      "Hojas de estilo en cascada",
      "Estilo creativo Hojas de estilo",
      "Hojas de estilo coloridas",
      "Hojas de estilo de computadora"
    ]
  },
  {
    "id": 220,
    "question": "¿Qué es un algoritmo?",
    "answer": "Un procedimiento paso a paso para cálculos",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Un procedimiento paso a paso para cálculos",
      "Un lenguaje de programación",
      "Un componente de hardware"
    ]
  },
  {
    "id": 221,
    "question": "¿Qué significa 'IA'?",
    "answer": "Inteligencia artificial",
    "options": [
      "Interfaz automatizada",
      "Inteligencia artificial",
      "Información aplicada",
      "Inteligencia algorítmica"
    ]
  },
  {
    "id": 222,
    "question": "¿Cuál es el propósito del cifrado?",
    "answer": "Para proteger los datos",
    "options": [
      "Para comprimir los datos",
      "Para proteger los datos",
      "Para mejorar rendimiento",
      "Para realizar copias de seguridad de los datos"
    ]
  },
  {
    "id": 223,
    "question": "¿Qué es un navegador web?",
    "answer": "Una aplicación de software para acceder a información en la World Wide Web",
    "options": [
      "Un tipo de servidor",
      "Una aplicación de software para acceder a información en la World Wide Web",
      "Un lenguaje de programación",
      "Un tipo de base de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 224,
    "question": "¿Qué es un ataque de phishing?",
    "answer": "Un intento fraudulento de obtener información confidencial",
    "options": [
      "Un intento de mejorar la seguridad",
      "Un método de cifrado de datos",
      "Un intento fraudulento de obtener información confidencial",
      "Un ataque de red"
    ]
  },
  {
    "id": 225,
    "question": "¿Qué significa 'VPN'?",
    "answer": "Red privada virtual",
    "options": [
      "Red pública virtual",
      "Red privada virtual",
      "Red virtual protegida",
      "Red personal virtual"
    ]
  },
  {
    "id": 226,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de una copia de seguridad de datos?",
    "answer": "Para evitar la pérdida de datos",
    "options": [
      "Para acelerar el procesamiento",
      "Para mejorar la seguridad",
      "Para evitar la pérdida de datos",
      "Para mejorar la accesibilidad"
    ]
  },
  {
    "id": 227,
    "question": "¿Qué es una actualización de software?",
    "answer": "Una versión para solucionar problemas o agregar funciones",
    "options": [
      "Un método para desinstalar programas",
      "Una versión para solucionar problemas o agregar funciones",
      "Un tipo de actualización de hardware",
      "Un restablecimiento del sistema"
    ]
  },
  {
    "id": 228,
    "question": "¿Qué es 'malware'?",
    "answer": "Software malicioso diseñado para dañar o explotar cualquier dispositivo programable",
    "options": [
      "Software que protege a las computadoras",
      "Software malicioso diseñado para dañar o explotar cualquier dispositivo programable",
      "Un tipo de antivirus",
      "Software para administrar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 229,
    "question": "¿Qué significa software “de código abierto”?",
    "answer": "Software con código fuente que cualquiera puede inspeccionar, modificar y mejorar",
    "options": [
      "Software sin costo",
      "Software de uso gratuito",
      "Software con código fuente que cualquiera puede inspeccionar, modificar y mejorar",
      "Software de uso fácil"
    ]
  },
  {
    "id": 230,
    "question": "¿Qué es la computación en la nube?",
    "answer": "Uso de una red de servidores remotos alojados en Internet para almacenar, administrar y procesar datos",
    "options": [
      "Almacenamiento de datos en servidores locales",
      "Uso de una red de servidores remotos alojados enInternet para almacenar, gestionar y procesar datos",
      "Crear sitios web en la nube",
      "Gestión de datos a través de aplicaciones locales"
    ]
  },
  {
    "id": 231,
    "question": "¿Qué es una red informática?",
    "answer": "Un grupo de ordenadores interconectados que pueden compartir recursos",
    "options": [
      "Un tipo de ordenador",
      "Un grupo de ordenadores interconectados que pueden compartir recursos",
      "Un servidor",
      "Un lenguaje de programación"
    ]
  },
  {
    "id": 232,
    "question": "¿Qué significa 'IoT'?",
    "answer": "Internet de las cosas",
    "options": [
      "Internet de la tecnología",
      "Internet de las herramientas",
      "Internet de las cosas",
      "Internet de las telecomunicaciones"
    ]
  },
  {
    "id": 233,
    "question": "¿Cuál es la función de un sistema operativo?",
    "answer": "Gestionar los recursos de hardware y software de un ordenador",
    "options": [
      "Administrar los recursos de hardware y software de la computadora",
      "Proporcionar acceso a Internet",
      "Almacenar archivos",
      "Ejecutar aplicaciones"
    ]
  },
  {
    "id": 234,
    "question": "¿Qué significa 'DDoS'?",
    "answer": "Denegación de servicio distribuida",
    "options": [
      "Denegación de servicio directa",
      "Denegación de servicio distribuida",
      "Denegación de servicio dinámica",
      "Denegación de servicio de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 235,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un depurador?",
    "answer": "Identificar y corregir errores en el software",
    "options": [
      "Mejorar el rendimiento",
      "Identificar y corregir errores en el software",
      "Compilar código",
      "Almacenar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 236,
    "question": "¿Qué es una URL?",
    "answer": "Una dirección específica utilizada para acceder a recursos en Internet",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Una dirección específica utilizada para acceder a recursos en Internet",
      "Una aplicación web",
      "Un tipo de base de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 237,
    "question": "¿A qué se refiere “spam” en el correo electrónico?",
    "answer": "Mensajes no solicitados y a menudo irrelevantes",
    "options": [
      "Un tipo de cliente de correo electrónico",
      "Mensajes no solicitados y a menudo irrelevantes",
      "Un tipo de virus",
      "Un mensaje seguro"
    ]
  },
  {
    "id": 238,
    "question": "¿Qué es un bot?",
    "answer": "Un programa automatizado que realiza tareas",
    "options": [
      "Un componente de hardware",
      "Un programa automatizado que realiza tareas",
      "Un tipo de malware",
      "Un virus informático"
    ]
  },
  {
    "id": 239,
    "question": "¿A qué se refiere “ancho de banda”?",
    "answer": "La velocidad máxima de transferencia de datos a través de una red",
    "options": [
      "La cantidad de datos almacenados",
      "La velocidad máxima de transferencia de datos a través de una red",
      "La velocidad de una computadora",
      "El tamaño de un archivo"
    ]
  },
  {
    "id": 240,
    "question": "¿Cuál es la función de una API?",
    "answer": "Permitir que diferentes aplicaciones de software se comuniquen",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Mejorar el rendimiento",
      "Permitir que diferentes aplicaciones de software se comuniquen",
      "Administrar bases de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 241,
    "question": "¿Qué significa 'GUI'?",
    "answer": "Interfaz gráfica de usuario",
    "options": [
      "Interfaz gráfica de usuario",
      "Interfaz de usuario general",
      "Interfaz de usuario guiada",
      "Interfaz de usuario global"
    ]
  },
  {
    "id": 242,
    "question": "¿Qué es una memoria caché?",
    "answer": "Capa de almacenamiento que mejora la velocidad de recuperación de datos",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Una capa de almacenamiento que mejora la velocidad de recuperación de datos",
      "Una base de datos",
      "Un protocolo de red"
    ]
  },
  {
    "id": 243,
    "question": "¿Qué significa 'SDK'?",
    "answer": "Kit de desarrollo de software",
    "options": [
      "Kit de desarrollo de sistemas",
      "Kit de desarrollo de software",
      "Kit de desarrollo seguro",
      "Kit de desarrollo estándar"
    ]
  },
  {
    "id": 244,
    "question": "¿Qué es un píxel?",
    "answer": "La unidad más pequeña de una imagen digital",
    "options": [
      "La unidad más pequeña de una imagen digital",
      "Un tipo de software",
      "Un componente de hardware",
      "Un protocolo de red"
    ]
  },
  {
    "id": 245,
    "question": "¿A qué se refiere 'IoT'?",
    "answer": "Dispositivos conectados a Internet",
    "options": [
      "Solo teléfonos inteligentes",
      "Dispositivos conectados a Internet",
      "Comunicación inalámbrica",
      "Seguridad en Internet"
    ]
  },
  {
    "id": 246,
    "question": "¿Qué es una hoja de cálculo?",
    "answer": "Una herramienta digital para organizar datos en filas y columnas",
    "options": [
      "Un tipo de base de datos",
      "Una herramienta digital para organizar datos en filas y columnas",
      "Un lenguaje de programación",
      "Una aplicación web"
    ]
  },
  {
    "id": 247,
    "question": "¿Qué significa 'SSH'?",
    "answer": "Secure Shell",
    "options": [
      "Host de socket seguro",
      "Secure Shell",
      "Simple Shell",
      "Host seguro del sistema"
    ]
  },
  {
    "id": 248,
    "question": "¿Qué es un nombre de dominio?",
    "answer": "Una dirección legible para humanos de un sitio web",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Una dirección legible para humanos de un sitio web",
      "Un nombre de servidor",
      "Un protocolo"
    ]
  },
  {
    "id": 249,
    "question": "¿Qué es una violación de datos?",
    "answer": "Un incidente en el que se produce un acceso no autorizado a los datos",
    "options": [
      "Un protocolo de seguridad",
      "Un incidente en el que se produce un acceso no autorizado a los datos",
      "Un tipo de malware",
      "Una copia de seguridad de los datos"
    ]
  },
  {
    "id": 250,
    "question": "¿Qué significa 'BI'?",
    "answer": "Inteligencia empresarial",
    "options": [
      "Integración empresarial",
      "Inteligencia empresarial",
      "Información empresarial",
      "Interfaz empresarial"
    ]
  },
  {
    "id": 251,
    "question": "¿A qué se refiere el término 'malware'?",
    "answer": "Software malicioso diseñado para dañar un sistema informático",
    "options": [
      "Software que protege contra virus",
      "Software malicioso diseñado para dañar un sistema informático",
      "Software que mejora el rendimiento",
      "Software que administra bases de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 252,
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza habitualmente para transacciones web seguras?",
    "answer": "HTTPS",
    "options": ["HTTP", "SMTP", "FTP", "HTTPS"]
  },
  {
    "id": 253,
    "question": "¿Qué significa 'IA'?",
    "answer": "Inteligencia artificial",
    "options": [
      "Interacción automatizada",
      "Inteligencia artificial",
      "Internet avanzado",
      "Internet artificial"
    ]
  },
  {
    "id": 254,
    "question": "¿Qué lenguaje de programación se utiliza para el desarrollo de back-end web?",
    "answer": "PHP",
    "options": ["HTML", "PHP", "CSS", "JavaScript"]
  },
  {
    "id": 255,
    "question": "¿Qué es un byte?",
    "answer": "Una unidad de información digital",
    "options": [
      "Una unidad de almacenamiento de datos",
      "Un tipo de software",
      "Un virus informático",
      "Un componente de hardware"
    ]
  },
  {
    "id": 256,
    "question": "¿Qué significa 'IP'?",
    "answer": "Protocolo de Internet",
    "options": [
      "Plataforma de Internet",
      "Protocolo interno",
      "Protocolo de Internet",
      "Protocolo internacional"
    ]
  },
  {
    "id": 258,
    "question": "¿Qué paradigma de programación se centra en los objetos?",
    "answer": "Programación orientada a objetos",
    "options": [
      "Programación funcional",
      "Programación procedimental",
      "Programación lógica",
      "Programación orientada a objetos"
    ]
  },
  {
    "id": 259,
    "question": "¿A qué se refiere el término 'computación en la nube'?",
    "answer": "Almacenamiento y acceso a datos a través de Internet",
    "options": [
      "Almacenamiento local de datos",
      "Almacenamiento y acceso a datos a través de Internet",
      "Gestión de datos interna",
      "Conexión de equipos en red"
    ]
  },
  {
    "id": 260,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un antivirus? programa?",
    "answer": "Para detectar y eliminar malware",
    "options": [
      "Para acelerar la computadora",
      "Para detectar y eliminar malware",
      "Para administrar actualizaciones de software",
      "Para monitorear el rendimiento"
    ]
  },
  {
    "id": 261,
    "question": "¿Qué significa 'HTTP'?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de hipertexto",
    "options": [
      "Protocolo de transporte de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de texto de hipertransferencia",
      "Protocolo de transferencia de hipervínculo"
    ]
  },
  {
    "id": 262,
    "question": "¿Cuál es el uso principal de una VPN?",
    "answer": "Para asegurar las conexiones a Internet",
    "options": [
      "Para aumentar la velocidad de Internet",
      "Para asegurar las conexiones a Internet",
      "Para administrar el correo electrónico",
      "Para bloquear anuncios"
    ]
  },
  {
    "id": 263,
    "question": "¿Cuál de estos es un front-end? tecnología web?",
    "answer": "HTML",
    "options": ["Java", "HTML", "Python", "C#"]
  },
  {
    "id": 264,
    "question": "¿Qué significa '2FA'?",
    "answer": "Autenticación de dos factores",
    "options": [
      "Autenticación de dos factores",
      "Autorización de dos factores",
      "Acceso de dos factores",
      "Cuenta de dos factores"
    ]
  },
  {
    "id": 265,
    "question": "¿Qué es un nombre de dominio?",
    "answer": "Una dirección legible para humanos para un sitio web",
    "options": [
      "Una ubicación de servidor",
      "Un tipo de software",
      "Una dirección legible para humanos para un sitio web",
      "Una dirección de correo electrónico"
    ]
  },
  {
    "id": 266,
    "question": "¿Qué herramienta se usa comúnmente para el control de versiones?",
    "answer": "Git",
    "options": ["Docker", "Git", "Jira", "Trello"]
  },
  {
    "id": 267,
    "question": "¿Qué significa 'BYOD'?",
    "answer": "Te traemosr Dispositivo propio",
    "options": [
      "Traiga su propio dispositivo",
      "Traiga sus propios datos",
      "Traiga su propio desarrollo",
      "Traiga su propia descarga"
    ]
  },
  {
    "id": 268,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un sistema operativo?",
    "answer": "Administrar recursos de hardware y software",
    "options": [
      "Administrar recursos de hardware y software",
      "Diseñar aplicaciones",
      "Crear sitios web",
      "Almacenar archivos"
    ]
  },
  {
    "id": 269,
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja de los SSD sobre los HDD?",
    "answer": "Velocidades de acceso a datos más rápidas",
    "options": [
      "Menor costo",
      "Mayor capacidad",
      "Velocidades de acceso a datos más rápidas",
      "Más durabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": 270,
    "question": "¿Qué significa 'DDoS'?",
    "answer": "Denegación de servicio distribuida",
    "options": [
      "Denegación de servicio directa",
      "Denegación de servicio distribuida",
      "Denegación de servicio dinámica",
      "Denegación de servicio dual"
    ]
  },
  {
    "id": 271,
    "question": "¿Qué es un virus informático?",
    "answer": "Código malicioso que se replica a sí mismo",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Una medida de seguridad",
      "Código malicioso que se replica a sí mismo",
      "Un componente de hardware"
    ]
  },
  {
    "id": 272,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un depurador?",
    "answer": "Identificar y corregir errores en el código",
    "options": [
      "Optimizar el rendimiento",
      "Identificar y corregir errores en el código",
      "Administrar bases de datos",
      "Compilar código"
    ]
  },
  {
    "id": 273,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un sistema de gestión de bases de datos?",
    "answer": "Almacenar y gestionar datos",
    "options": [
      "Crear sitios web",
      "Almacenar y gestionar datos",
      "Procesar imágenes",
      "Analizar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 274,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de programación back-end?",
    "answer": "Ruby",
    "options": ["HTML", "CSS", "Ruby", "JavaScript"]
  },
  {
    "id": 275,
    "question": "¿Qué significa 'SaaS'?",
    "answer": "Software como servicio",
    "options": [
      "Software como servicio",
      "Sistema como software",
      "Software como sistema",
      "Servicio como software"
    ]
  },
  {
    "id": 276,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de un firewall?",
    "answer": "Prevenir el acceso no autorizado acceso",
    "options": [
      "Para mejorar el rendimiento",
      "Para evitar el acceso no autorizado",
      "Para almacenar datos",
      "Para administrar aplicaciones"
    ]
  },
  {
    "id": 277,
    "question": "¿Qué significa 'HTTPS'?",
    "answer": "Protocolo de transferencia de hipertexto seguro",
    "options": [
      "Servicio de protocolo de transferencia de hipertexto",
      "Protocolo de transferencia de hipertexto seguro",
      "Protocolo de transferencia de texto de hipertexto seguro",
      "Protocolo de transporte de hipertexto seguro"
    ]
  },
  {
    "id": 278,
    "question": "¿Cuál de estos es un tipo de red?",
    "answer": "LAN",
    "options": ["WAN", "LAN", "PAN", "Todas las anteriores"]
  },
  {
    "id": 279,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un conmutador de red?"
  },
  {
    "id": 280,
    "question": "¿Qué significa 'NAT'?",
    "answer": "Traducción de direcciones de red",
    "options": [
      "Tecnología de acceso a la red",
      "Traducción de direcciones de red",
      "Transferencia automática de red",
      "Tecnología de aplicación de red"
    ]
  },
  {
    "id": 281,
    "question": "¿Cuál es el uso principal de un motor de búsqueda?",
    "answer": "Para encontrar información en la web",
    "options": [
      "Para almacenar archivos",
      "Para crear sitios web",
      "Para encontrar información en la web",
      "Para administrar bases de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 282,
    "question": "¿Qué significa 'código QR'?",
    "answer": "Código de respuesta rápida",
    "options": [
      "Código de respuesta rápida",
      "Lectura rápida código",
      "Código de respuesta de calidad",
      "Código de referencia rápida"
    ]
  },
  {
    "id": 283,
    "question": "¿Qué tipo de software se utiliza habitualmente para el diseño gráfico?",
    "answer": "Adobe Photoshop",
    "options": [
      "Adobe Reader",
      "Adobe Photoshop",
      "Microsoft Word",
      "PowerPoint"
    ]
  },
  {
    "id": 284,
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de una dirección IP?",
    "answer": "Identificar dispositivos en una red",
    "options": [
      "Asegurar datos",
      "Identificar dispositivos en una red",
      "Almacenar datos",
      "Monitorear el rendimiento"
    ]
  },
  {
    "id": 285,
    "question": "¿Qué es un 'sandbox' en informática?",
    "answer": "Un entorno de prueba para software",
    "options": [
      "Un tipo de malware",
      "Un entorno de prueba para software",
      "Un dispositivo de almacenamiento",
      "Un tipo de sistema operativo"
    ]
  },
  {
    "id": 286,
    "question": "¿Qué significa 'SQL'?",
    "answer": "Lenguaje de consulta estructurado",
    "options": [
      "Lenguaje de consulta estándar",
      "Lenguaje de consulta estructurado",
      "Lenguaje de consulta simple",
      "Lenguaje de consulta seguro"
    ]
  },
  {
    "id": 287,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un servidor web?",
    "answer": "Para alojar sitios web",
    "options": [
      "Para crear bases de datos",
      "Para alojar sitios web",
      "Para proporcionar acceso a Internet",
      "Para supervisar el tráfico de la red"
    ]
  },
  {
    "id": 288,
    "question": "¿Qué significa 'IoT'?",
    "answer": "Internet de las cosas",
    "options": [
      "Internet de la tecnología",
      "Internet de las herramientas",
      "Internet de las cosas",
      "Internet de las cosas"
    ]
  },
  {
    "id": 289,
    "question": "¿Qué es una 'cookie' en la tecnología web?",
    "answer": "Un pequeño fragmento de datos almacenado en la computadora del usuario",
    "options": [
      "Un tipo de software",
      "Un pequeño fragmento de datos almacenado en la computadora del usuario",
      "Un tipo de hardware",
      "Un registro de base de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 290,
    "question": "¿Qué significa software de 'código abierto'?",
    "answer": "Software con código fuente disponible públicamente",
    "options": [
      "Software gratuito",
      "Software con código fuente disponible públicamente",
      "Software sin garantía",
      "Software con funciones limitadas"
    ]
  },
  {
    "id": 291,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un balanceador de carga?",
    "answer": "Distribuir el tráfico entre varios servidores",
    "options": [
      "Monitorear el tráfico de la red",
      "Distribuir el tráfico entre varios servidores",
      "Asegurar los datos",
      "Almacenar datos"
    ]
  },
  {
    "id": 292,
    "question": "¿Qué significa 'RAM'?",
    "answer": "Memoria de acceso aleatorio",
    "options": [
      "Memoria de acceso de lectura",
      "Memoria de acceso aleatorio",
      "Memoria de acceso rápido",
      "Memoria de asignación aleatoria"
    ]
  },
  {
    "id": 293,
    "question": "¿Qué es un 'host' en redes?",
    "answer": "Un dispositivo conectado a una red",
    "options": [
      "Solo un servidor",
      "Un dispositivo conectado a una red",
      "Una aplicación de software",
      "Un tipo de virus"
    ]
  },
  {
    "id": 294,
    "question": "¿Qué significa 'DNS'?",
    "answer": "Sistema de nombres de dominio",
    "options": [
      "Sistema de nombres dinámico",
      "Servicio de nombres de dominio",
      "Sistema de nombres de dominio",
      "Sistema de nombres de datos"
    ]
  },
  {
    "id": 295,
    "question": "¿Cuál es la función principal de un servidor proxy?",
    "answer": "Actuar como intermediario para las solicitudes",
    "options": [
      "Almacenar datos",
      "Procesar gráficos",
      "Actuar como intermediario para las solicitudes",
      "Administrar el correo electrónico"
    ]
  },
  {
    "id": 296,
    "question": "¿Cuál es el propósito de un almacén de datos?",
    "answer": "Almacenar y analizar grandes cantidades de datos",
    "options": [
      "Almacenar archivos pequeños",
      "Almacenar y analizar grandes cantidades de datos",
      "Crear sitios web",
      "Mejorar el rendimiento"
    ]
  },
  {
    "id": 297,
    "question": "¿Qué significa 'VoIP'?",
    "answer": "Voz sobre protocolo de Internet",
    "options": [
      "Voz sobre protocolo interno",
      "Plataforma de voz sobre Internet",
      "Voz sobre protocolo de Internet",
      "Voz sobre protocolo interno"
    ]
  },
  {
    "id": 298,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un tipo de malware?",
    "answer": "Troyano",
    "options": ["Troyano", "Firewall", "Antivirus", "Router"]
  },
  {
    "id": 299,
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del cifrado de datos?",
    "answer": "Proteger los datos del acceso no autorizado",
    "options": [
      "Comprimir los datos",
      "Proteger los datos del acceso no autorizado",
      "Mejorar el rendimiento",
      "Hacer copias de seguridad de los datos"
    ]
  },
  {
    "id": 300,
    "question": "¿A qué se refiere ágil en el desarrollo de software?",
    "answer": "Una metodología centrada en el desarrollo iterativo",
    "options": [
      "Un lenguaje de programación",
      "Un tipo de base de datos",
      "Una metodología centrada en el desarrollo iterativo",
      "Una herramienta de software"
    ]
  }
]
